{
    "question": "Lsi surat tersebut adalah . . .. *    Intan yang baik, \r\n Aku juga rindu. Kapan kita bisa bertemu? Rasanya aku dan kawan-kawan yang lain sudah ingin mengobrol dengan kamu, seperti saat kita bersekolah dulu\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n a. Harapan bertemu seorang sahabat yang sudah lama berpisah.\r\n b. Kenangan ketika masih sekolah antara \"aku\" dengan temannya.\r\n c. Keinginan \"aku\" bertemu sahabat-sahabat saat dia bersekolah dulu.\r\n d. Ungkapan rindu seseorang yang ingin bertemu sahabatnya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>d.ungkapan rindu seseorang yg ingin bertemu sahabatnya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Harapan bertemu seorang sahabat  yang sudah lama berpisah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "no-31-untuk-apa-kapur-mereka-membantu-a-guru-menulis-di-pap-957",
            "question": "No 31. Untuk apa kapur? Mereka membantu... A. guru menulis di papan tulis B. pilot berkomunikasi C. petugas pemadam kebakaran melindungi diri dari panas D. petugas polisi menangkap pelakunya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Guru</strong><strong> </strong><strong>menu</strong><strong>lis</strong><strong> di</strong><strong> </strong><strong>pap</strong><strong>an</strong><strong> tulis</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Kapur</strong><strong> </strong><strong>tu</strong><strong>lis</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>menu</strong><strong>lis</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>pap</strong><strong>an</strong><strong> tulis</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. guru menulis di papan tulis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "skj-dibagi-dalam-tahap-pemanasan-tahap-dan-tahap-pendingin-363",
            "question": "Skj dibagi dalam tahap pemanasan , tahap .... dan tahap pendinginan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Inti</p><p>seharusnya:pemanasan,inti,peralihan,dan pendinginan</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "poster-di-buat-untuk-mencari-keuntungandi-katakan-poster-tersebut-895",
            "question": "Poster di buat untuk mencari keuntungandi katakan poster tersebut bersifat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komersial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>komersil, artinya mencari keuntungan dalam hal perdagangan (jual beli)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "surat-yang-ditulis-oleh-seseorang-yang-ditujukan-kepada-temansau-823",
            "question": "surat yang ditulis oleh seseorang yang ditujukan kepada teman,saudara,atau orang tua merupakan surat pribadi bersifat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>surat  yang ditulis seseorang untuk teman, orang tua yaitu bersifat surat Pribadi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-ujian-semester-genap-bahasa-indonesia1makna-konotasi-kata-h-528",
            "question": "Soal ujian semester genap bahasa indonesia1.makna konotasi kata hujan dalam puisi tersebut ada laha. air jatuh dari langitb. air jatuh dari bumic. air seumur hidupd. perbuatan baikmana kah jawaban paling benar disini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><u>D</u><u>.</u><u> </u><u>P</u><u>e</u><u>r</u><u>b</u><u>u</u><u>a</u><u>t</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>b</u><u>a</u><u>i</u><u>k</u></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-yang-digunakan-until-mengerakan-turning-pass-pl-827",
            "question": "Energi alternatif yang digunakan until mengerakan turning pass pltb adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumber energi alternatif untuk menggerakkan turbin pada pembangkitan listrik adalah angin, air dan gelombang laut. Ciri-ciri sumber energi alternatif harus dapat diperbaharui</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cermati-teks-berikut-jika-kita-makan-petai-3-jangan-lupa-makan-517",
            "question": "Cermati teks berikut!    Jika kita makan petai\r\n(3)\r\nJangan lupa makan kerupuk\r\nJika kita ingin pandai\r\nRanjin-rajinlah membaca buku\r\nJanganlah engkau berbuat maksiat\r\nJanganlah engkau berbuat jahat\r\nSegeralah engkau bertaubat\r\nAgar selamat dunia akhirat\r\n(4)\r\nBarang sipa meninggalkan zakat\r\nTiadalah hartanya yang beroleh berkat\r\n(2) Siapa menggemari silang sengketa\r\nKelaknya pasti berduka cita\r\nPuisi yang termasuk gurindam ditandai dengan nomor ....\r\nA. (1) dan (2)\r\nB. (1) dan (3)\r\nD. (2) dan (4)\r\nC. (2) dan (3)\r\n14) Jagalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya Ndak tau kan saya ikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-resensi-harus-disebut-kekurangan-dan-kelebihan-buku-378",
            "question": "Mengapa dalam resensi harus disebut kekurangan dan kelebihan buku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena merensensi merupakan penilaian terhadap suatu karya jadi penilaian pasni ada unsur kelebihan dan kekurangan buku</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "37-caadara-memerintahkan-teman-temannya-pergi-ke-bukit-yang-ting-989",
            "question": "37. Caadara memerintahkan teman-temannya pergi ke bukit yang tinggi dan    membentuk benteng pertahanan. Suara senjata-senjata yang beradu terus\r\nterdengar. Namun, Caadara tidak gentar. Berkat petunjuk Caadara, mereka\r\nberhasil mengalahkan musuh. \"Kamu hebat Caadara. Kamu pantas menjadi\r\npanglima perang kami.\" kata teman Caadara. \"Jujur saja aku tidak mengincar\r\njabatan, teman-teman. Aku hanya ingin melakukan yang terbaik untuk desa kita.\"\r\nkata Caadara.\r\nKeteladanan yang ditunjukkan oleh tokoh utama cerita tersebut adalah\r\nA sombong dan pantang menyerah\r\nB tinggi hati dan mudah menyerah\r\nc. pemberani dan rendah hati\r\nD. pemberani dan tinggi hati\r\nJawablah pertanyaan pada soal berikut dengan jawaban yang benar!\r\nPerhatikan teks berikut untuk menjawab soal nomor 38 s.d 40!\r\nAsal Usul Burung Cenderawasih\r\nDi daerah Papua tinggal seorang anak laki-laki bernama Kweiya. Kweiya tinggal\r\nbersama ibu dan adik-adik tirinya. Adik-adik tiri Kweiya tidak menyukai Kweiya. Mereka\r\nmenjebak Kweiya sehingga dia tersesat di hutan. Kweiya yang tersesat di hutan\r\nmencoba untuk bertahan hidup. Dia membangun rumah kayu sederhana dan berburu.\r\nKulit binatang hasil buruannya dia pintal menjadi benang. Kweiya berencana untuk\r\nmembuat sayap dari benang pintalannya.\r\nSetelah mengetahui Kweiya pergi, ibunya sangat sedih. Ibu Kweiya berusaha\r\nmencarinya. Dia berjalan sambil terus memanggil Kweiya. Sampai akhirnya ibu Kweiya\r\nmelihat seekor burung muncul dari pepohonan. Ibu Kweiya terkejut, ternyata burung itu\r\nadalah kwelya. Kweiya telah berubah wujud menjadi seekor burung yang indah. Ibu\r\nKweiya mengikuti Kweiya dan mengambil sejumput pintalan benang. Dalam sekejap,\r\nibu kweiya berubah menjadi seekor burung. Dia segera terbang bersama kweiya. Adik-\r\nadik tiri menyesali perbuatan jahatnya. Namun, penyesalan itu telah terlambat. Kweiya\r\ndan ibunya telah berubah menjadi burung yang kini dikenal sebaga burung\r\ncenderawasih\r\n(Disadur dari: Dian. K., 100 Cerita Rakyat Nusantara, Jakarta: Bhuana Ilmu Populer, 2016)\r\n38. Siapa tokoh utama pada cerita fiksi tersebut?\r\n39. Tuliskan tokoh protogonis dan tokoh antagonis pada cerita fiksi tersebut!\r\n40. Tuliskan amanat yang terkandung dalam cerita tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>37.C</p><p>38.Kweiya</p><p>39.Protagonis:kweiya dan ibu kweiya</p><p>Maaf Nomor 40Nggk thu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "surti-apa-nama-kuburan-itu-pekuncen-sunan-jetocawir-aku-tak-ta-631",
            "question": "Surti: apa nama kuburan itu? pekuncen sunan jetocawir: aku tak tau. aku kira suamimu juga takbtausurti: tp dia kesana, cawir. mau mencari mimpicawir: aku sebenarnyabtaknyakin. apa yg didapatnya dari mimpi, beberapa hari lamanya saya bertanya2,kpd diri saya sendiri. hrskahsayavmendengarkan pertanyaan cawirbitu. apa saya yakin suami saya mencari mimpo? apa tema dari drama? amanat ceritakaraktet tokoh suryi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>I&#039;m Dead</p><p> \uff0f\uffe3\uff3c    \u2282\u2283    \uff0f\uffe3\uff3c</p><p>(\uff0f\uff0f\uffe3\uff3c\u2227\u2227\uff0f\uffe3\uff3c\uff3c)</p><p>(\uff0f\uff0f\uffe3 (*\uff9f\u30fc\uff9f)\uffe3\uff3c\uff3c)</p><p>(\uff0f(\uff0f\uffe3(\u2283\u203b\u2282) \uff3c\uff3c)</p><p>      (\uff0f\uff0f/|     |\uff3c \uff3c)</p><p>       (\uff0f(/ |     |\uff3c)\uff3c)</p><p>                 \u222a \u222a </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}